運動差唔多一年，唔想開d香港已輸定已贏既垃圾標題，但黃色經濟圈真係抗爭出路？

黃圈本身就係退而求其次既產物
主要對象係一大班唔敢勇武既和理非
俾佢地多一個方法參與運動

但而家變到好似黃圈變左主線任咁
大家諗深一層
呢個係咪真係運動出路？
大家而家做緊既野 其實同之前參與六四晚會，同埋四年一次垃圾會投泛民其實無乜分別
黃圈感覺上已經變成俾大家發泄對政府不滿既新方法
六四集會 七一遊行 大叫結束一黨專政 建設民主中國 高歌今天我 之後繼續返工放工溝女食飯

黃圈只不過係一年幾次六四七一活動既今天我 變左做隨時隨地既今天我而已。

應該有大把靠黃圈搵食既人會入黎屌鳩我
我知有黃店係請手足做野
所以我唔係反對黃圈，黃圈亦有其必要
不過我都要講 想大家正視呢個問題
黃圈真係運動出路？而家運動好似無咩突破，入左死胡同咁。

商家就一定只會大力吹奏黃圈就算，唔會同你思考抗爭出路。但大家真係滿足於黃圈就算？就咁袋住先？繼續留係comfort zone？

只係想大家反思下 智慧有限 俾唔到咩建議 勿屌

推

暫時
得和你sing同黃經圈比較有較
睇對家反應就知

商家就一定只會大力吹奏黃圈就算
日日出文屌喎

講黃店商家

港共軍有槍點叫手足出去衝？孫中山攪革命都唔止用左一年啦。。好快香港人會諗到出路既放心

冇辦法都要袋住先

勇武退左場啦一早係成班港豬衝去投票個陣
係泛登仔同和理非唔信咋嘛

咁我又想問唔通勇武-用遮擋催淚彈或者浮板擋子彈，又係出路咩？

唔係出路
喺維持同孕育民族主義嘅手段
出路喺邊，就要等你搵到出路嗰下先知
而家確實未搵道到，但起碼你見到點都唔會好似雨革嗰時咁，清完場就算乜撚都冇影響過咁

係教育同意識宣揚上面係好有用 效果同之前連儂牆其實一樣
係不可或決
但繼續係咁運動就無乜突破

所以我無叫人出去衝呀
咁先頭痕唔知可以做乜

咁又唔好借題分化

主要係勇武喺軍政府零約制下，完全冇出路
國際線同黃色經濟點圈係演化出嚟嘅持久戰線

除咗限聚令呢啲濕鳩嘢玩針對之外，其他都無可奈何

屌啱啱起身 粵拼喺撚咁Hi 錯隔籬啲字

咁你同你老母勇武左未 ?

講事實又分化呀？
屌你老母出去睇下仲有幾多一直打生打死既勇武仲有出黎咪知囉
同埋你知唔知分化割席呢兩個字點黎架唔撚知就返去讀下歷史先啦
泛登仔同黃絲到而家呢一刻唔肯面對現實唔肯反省自己有咩問題咪搞到而家咁囉
繼續打飛機圍爐去話黃色經濟圈好成功啦
d舖頭過兩年未比業主趕走既話

事實係其中一條出路
勇武自我犠牲係可以換黎美國同世界關注
但勇武一停 關注就停
唔通叫佢地好似之前咁繼續衝出黎死？
我唔會囉 唔值得

我做過咩洗唔洗同你老母交代呀要既話叫佢今晚黎我張床了解下囉
成班弱智仔係度圍爐以為自己係大台
而家勇武咪比返個大台你地自己搞囉搞唔掂又問勇武去左邊？
連點解勇武冇再出黎都唔知縮返入你老母個閪度上返政治bb班先啦

要心水清，唔好當黃色經濟圈係贖罪券
唔好淨係諗經濟圈係用嚟抗爭，佢係我哋重奪社經資源嘅方法。

雖然咁講好理想。
既然政治上有政權嘅打壓，我哋就係社經資源度由下而上地孤立返政權。民族經濟圈係一定要越做越大，亦不能急在一時，但呢個係我哋嘅「超限戰」手段之一。

冇人答到樓主
淨係不斷轉移視線去為黃圈護航
個人睇法
黃圈最初個概念的確係好好
自己人既錢流返入自己人袋
然後再吸多D藍絲既錢，令同路人既經濟實力越來越大
最後即刻你話要買軍火/用經濟實力談判，黃圈都幫到好大手
咁但係發展到呢一刻黃色經濟圈變成左D咩大家有眼睇
偽黃都係黃真係唔知比錢偽黃真藍商家佬對經濟層面抗爭有咩幫助
不過其實好明顯而家個黃色經濟圈只係比黃絲用黎打卡，覺得自己食黃店有份抗爭自我安慰。
俾出黎既錢係唔係幫到個圈？唔知呀，總之我食完黃店覺得安心就得啦
成日話要做大個餅，得個大字用黎打飛機但係完全冇作用幫唔到場抗爭，咁發大黎托柒？
最大個問題係太多人仍然係沉醉緊係呃自己「做左」既層面，唔想再深究「做完有冇幫助」
然後就再叫人唔好鬥黃，但係事實就係佢地根本唔係爬緊同人座山

勇武點只換黎世界關注
根本就係勇武推翻左成條逃犯條例

而泛登仔同黃絲一直相信既泛民就係逃犯條例既罪魁禍首
走去相信戰犯真係唔知班人個腦係咪漏左係佢地老母個閪度

黃店不可缺架
抗爭喎
某啲人淨係識得煽動班細路仔去做勇武做火魔
自己就坐享其成係屋企睇直播
睇住班細路送頭
之後就好嬲好嬲
去食黃店當係抗爭平衡一下自己心理

你編野用咗二元對立（勇/和）

好易令人混淆或分化

試吓講
除咗黃圈仲有冇其他方法係出路暫時可行

我好同意黃圈係退而求其次
但深信港人冇放棄街頭抗爭
當然擋子彈or守係路障後
呢類係落後對現時未必有用
理應轉化成更進取嘅地下方式

亦要分化咁講
自稱勇嘅人
你身體質素是咪夠勇？
跑都唔夠跑
就要訓練/取易捨難

就算和理非唔敢衝
就唔係手足？

do your best

少咗勇武係因為低效高風險,無和理非cover根本做唔到野,同選舉有咩關係,有勇武幫手助選又要貼係額頭啊?

買贖罪卷啫

黃色經濟圈係政府未得閒用法制打壓佢啫，一打壓咪又係收皮，到時班買贖罪卷班人咪又剩係「好嬲好嬲」

係
所以黃圈要keep住
但不可就此止步

唔係只為抗爭，而係生活化

黃圈真正既意義係
將反共反支融入左係日常生活
變成生活規則
所以支那辦先好似比人吉中g點咁

又要鬥黃, onon 99 咁, 咁鐘意打飛機去睇this AV 啦, 何必搞9 大家

勇武一直就係勇武
勇武本身就係唔信呢個制度唔信投票可以推翻政府
勇武就係一直比支持投票個班泛民同黃絲打壓足咁多年割足咁多年席
成班打完理大圍城見你班豬走曬去投票即刻心灰意冷啦
睇返時間線幾時開始冷卻咪知囉
真係咁o岩理大失去左好多勇武咩？冇比狗拉既更加多囉

長期抗爭最重要嘅唔係要對抗得幾激烈幾勇武，而係在於堅持唔放棄
黃圈唔可以話係出路，但至少係一個比人繼續行落去嘅門口

成篇都無講過點解黃圈無用
請睇甘地

黃圈係支線,任何一條線都唔好輕言放棄.完

坦白講，其實去和你sing都好少人，但比和你shop已經算多少少。

黃色經濟圈係獨立建國嘅第一步
亞視最後遺言「都應該都要獨立，特別是經濟獨立」

最 ON9 就係你呢 D 失敗左就人地問題, 我就無阻你勇武, 我好支持勇武
只有自己做既先岩, 人地做既就係錯
投票, 你有本事咪拉大隊叫人唔投, 做唔做到 ? 做唔到又係人錯
勇武完咁你做左乜 ? 勇武完又做怨婦
你話鳩投票無用, 我會唔會怨婦咁同你講勇武無用 ?

冇錯，黃色經濟圈未必會係出路，出黎唱下歌更加唔會係，但唔咁做可以點，每人揸支槍ko軍政府？分分鐘兩日就香港獨立添，你做唔做到？你鄰居做唔做到？商場唱歌嘅手足做唔做到？

黃圈同和你唱呢啲就係人人都做到，大部分人唔想揹住坐十年嘅風險，係冇咩用，但係咪唔做？兄弟爬山就係唔想孤立手足，你而家話和理非做咩都冇用，最好快啲番屋企睇直播手足被打被捕。

咁當然你可以餐餐食美心，選舉唔投票，咩都咪撚做，港豬先係最大贏家啦

彈就叻，又唔見你諗條主線出黎

而家D黃店太高調
擔心佢哋之後比人攪，剩係唔續租都可以玩死好多鋪

一鼓作氣 再而衰 三而竭
呢場戰役已經竭（唔代表完）
宜家處於休整期、集氣，
究竟仲要幾耐冇人知，
但下一場一定好甘下，
大家要做好準備

勇武我就好支持, 垃撚圾 5 毛分化死全家

係......
覺得自己做左
滿足左 就此止步
呢個先係最大問題
所以我先用今天我黎做類比
希望大家可以思考下呢個問題

一開聲就問候人老母唔知邊個on9 d呢
縮返入你老母個閪度學下咩叫禮貌先啦

冇人話你錯呀而家係成日有泛登仔問做乜運動冷卻左咋嘛
明明係你地自己揀呢條路既
而家又唔肯承擔返責任呀？

勇武冇用？冇勇武一早過撚左逃犯條例啦
呢d唔係叫怨婦係叫事實

勇武唔係冇腦
勇武都要評估過有需要有效果而又相對安全先會出
而家街頭抗爭少咗
冇和理非cover
勇武衝出來送死？
Even十二月一月都仲有衝突
但武漢肺炎之後就冇
點解？
因為政府有限聚令
和理非唔出
勇武出來做乜？
唔係話唔抗爭
而係要用腦抗爭
唔好講咩出唔出路
試諗下點樣喺呢次疫情之中去出一分力

係掉返轉
遊行之類嘅公眾活動比人ban曬得返黃圈
問題係你而家連食嘢嘅自由都無

咁你地唔出又走黎問做乜冷卻左做乜鳩？
精神分裂？

抗爭生活化
有咩事吹雞都易好多
唔敢講永遠都會係玩黃圈
但係佢對成場運動會有實際幫助
到時真係罷工會有更多籌碼
希望我咁諗係岩

又要d 野寫包單一定得先做

點解香港人係咁？

乜都要寫包單先得

Exactly
係大家未搵到出路既情況下
黃圈係聚到氣先

首先
黃色經濟圈只係其中一條thread
你當咗係一個goal就已經有問題

我有問咩？
正常人都明點解會有所謂冷卻
我呢番說話係講緊比啲冷卻撚聽

FAIL LOGIC
拉

日日都有泛登仔開post問啦

問嘅人同答嘅人都唔係同一個人黎啦個個人思想一樣咩

對家反應只係獅子撲兔

你死返上大灣區

當d人覺得無進展同無新方法抗爭就玩內鬥，中國人就係咁

但當你提出新方法，又無人信，仲比人屌on9

有幾多個連登仔真係有出來而唔係冷氣軍師呀
基本上勇武唔會睇連登而判斷出唔出
連登太多fake news pr打手 軍師
信tg多過信連登
頭盔：勇武朋友講我知

次次比人拉鳩一百幾十人
個個打到仆街 個種冇力感仲犀利
d白兵信徒成日當美國佬金魚腦、弱智
比人打左成年啦 唔會打少幾次香港就冇人權問題
大把人推緊依d材料上國際

黃圈的卻係退而求其次 但勇武抗爭一定唔係出路

經濟圈唔一定係出路
但有錢有出路
港共中共好清楚呢個道理，所以出盡全力打壓黃色經濟圈

孫中山搞革命都周圍R人捐錢

中共維穩都係燒錢

而家兩個國家打仗都係打貿易戰先

其實大家都係見步行步，唔使諗太多，有黃圈就買，有票就投，有街就上，有廣告就登，有國際線就行。
時局變化好快，特別係武肺之後世界會變天。

記住從一開始黃絲呢邊本身已經係弱勢係雞蛋，所以先有攪炒既概念。

覺得香港人已經唔同咗，就算最後政府嚇到無人示威，都只係面和心不和。

有咩可以做都做

軍備武裝係另一個重點
That’s why 班狗日日要「搗破」勇武工場

下
我無心令和勇對立
和同勇都有佢地本身既價值
但勇既代價實在太大
我唔會主張人走出黎勇武
但之前運動推進基本上勇武係不可或決
勇武成功令運動推進同佢地手頭上既武力無關 只係因為勇武受虐畫面觸動人心
如無勇武應該就係另一次雨革
呢個都係事實

有心就係手足
和同勇都係
只係見到而家個情況好似出左少少問題 開個po 講下

但諗深一層 做左呢個concept可以套用任何一種抗爭方法上面
d人覺得大遊行=做左
d人覺得做下twitter任=做左
同樣地 d人覺得勇武抗爭後=做左

無可否認勇武抗爭成本高犧牲大
但唔等於高成效
而且唔同moment有唔同成效高低
上面位巴打講得岩
係搵到真正出路個時你先會知邊種方法係最有用
或者每一樣方法都有用
因為街頭抗爭, 國際輿論, 孕育民族意識等等係互相配合, 缺一不可
個人覺得如果依刻討論只應該/ 唔應該邊種抗爭方式係偽命題
與其每一樣都無結論地傾, 不如咩都試下仲好
否則同浪漫主義/形式主義者無異

你咩語氣人咪用咩語氣
你講到投票無撫用, 區選比對家贏撚左勇武會開心 D ?
輸左你就真係民意唔支持勇武啦, 呢個位係咪要叫你勇豬, 定勇登 ?
泛登仔 係呀, 所有上連登都係泛登仔, 地圖砲打晒係精神

希望每個人都係咁諗

想知邊個會覺得黃圈係出路?
唯一出路根本就係讀書 視野/學識/大局觀/國際關係/社會結構..etc

特別要讀既就係中國共產黨
有幾多抗爭者知道中共係靠地下黨+統戰+文宣+時機打羸國民黨?

真係有心既話就去吸收多D資訊啦

同武裝起義比當然係次選啦，
全港無武裝返抗班黑警只會殺你。
有幾多人會咁勇敢？

對我黎講黃圈只係後路，好似而家咁限聚令基本上係政府幫手用經濟做睹注去粉飾太平，而家大家出去街頭抗爭無plan一定死，咁咪玩下黃圈囉

我認同而家係冷卻左個淺黃人既熱情，但同時諗深d，大boss係共產黨，得熱情去抗爭係唔夠，一定要睇時勢行動

我覺得樓主講得好啱喎

其實一日未推翻中共黃圈都好難搞得大
始終紅圈有條大水喉黃圈係冇
何況連登仔都話佢地會照食m記、食m記冇問題

其實事實係。
大家條命都珍貴，唔會有人真-革命。當然你真-革命都唔會夠人打，呢個亦係事實。
難聽講句....打從一開始暴力就行唔通。依家咁多義士被捕，班狗仍然一隻都冇死到。但係我唔係話義士係白費氣力。呢一年來警暴的確比好多人同國際社會睇清黑警的真面目。

最小，現在知道相對無風險的抗爭係黃色經濟圈!
當然，無小風險自然小作用，甚至係膠化!
但而家係和你sing都出防暴的時代，疫情也未過，師兄又有乜高見可打破困局呢？
仲有，連連登都有五毛小粉紅mon post狗，如果要做有風險的實事，放係連登討論係咪合適呢？
政治一向係咁， 唔可以乜都靠一鼓作氣嘅熱情， 犧牲當以無可避免， 但要有價值!